稱「我們只射殺黑人」美白人警被炒

[black]正當美國近年警民衝突不斷，喬治亞州白人老差骨阿博特（Greg Abbott）被拍到在截車路檢時，竟向白人司機表示「我們只射殺黑人」。當地警方調查後，前日宣佈將開除涉事警員，他最終決定退休。
傳媒上周取得並公開一段2016年7月的汽車紀錄儀片段，可見阿博特夜間在路邊截查可疑醉駕人士時，一名白人女司機表明不敢將雙手放下去拿電話，「我看過很多警方的片段……」。阿博特打斷她說：「但你不是黑人，記着，我們只射殺黑人……你看過的片段是黑人被殺吧？」
警長雷吉斯特前日表示將開除阿博特，「不論在任何情況下，這些言論都不可原諒和不恰當」，強調對方的言論不代表警局的價值觀。他指當差28年的阿博特一向受人尊敬，但「他做錯了，我不知道當時他的心在想甚麼」。

先行辭職 指言論只為「降溫」

不過，阿博特的代表律師洛魯索指當事人得知將被開除後，前日已自行辭職。洛魯索早前曾指阿博特只是因為遇到不願配合的司機，決定順應對方的言論試圖為情況「降溫」。惟美國全國有色人種協進會（NAACP）批評當地警方的種族歧視問題已根深柢固。
涉事司機去年夏天曾就醉駕案上庭，其辯護律師布門尼斯近日受訪稱，他去年準備案件時看到上述片段時極為「震驚」，重看多次後不禁想：「不是吧……他以為這只是一個玩笑，但對很多人而言這不是個玩笑。」涉事司機當時被裁定醉駕罪成。
美聯社/路透社[/black]

我聯想左做美女白人警。。。

如果係香港
個別例子，內部調查，個人行為，最後不了了之

大陸？
拉撚左post片既人，完事

稱「我們只射殺黃絲」港警被升職加薪

仲要開得槍就會打晒彈夾冇彈先會停

又做假新聞

又黎political correctness